支那金融人士:支那A股正上演「國有化大洗劫」

中共經濟政策左轉，中國私企本就生存困難。貿易戰壓力下，外界更擔心中共會以重返計劃經濟應對危機。近期以來，中共國資接連入股或收購私企。中共金融人士日前更透露，中國A股上市公司正上演「國有化大洗劫」運動。

《德國之聲》10月17日報導，中國A股不斷下跌，許多公司用作抵押獲取貸款的法人股都已面臨銀行的平倉線，這意味着銀行很快就將有權收回貸款方的質押股權。一位匿名的中國金融業內人士表示，許多股價暴跌的上市公司，其股權都面臨被國有銀行收回的風險，中國A股正在上演一場「國有化大洗劫」。

中共央行今年已四次降準，釋放巨量資金，聲稱用於支持微小私企。但《德國之聲》報導指，中小企業融資依然困難，因為經濟萎縮，大型國有銀行不願給中小企業貸款。

在缺乏政府支持的情況下，許多私企陷入經營困境。國有資金紛紛出手接盤私企股權，被指趁火打劫。據陸媒日前統計，今年以來已有37家私營上市公司被國資入主，另外還有多家公司接受國資作為戰略投資者。

其中，山東、福建、四川、河南等17個省市的國資均已出手收購民營上市公司。深圳、山東、北京、河南、湖南五地國資成為接盤主力，接手19家公司股權。深圳國資出手最快最闊綽，一個月時間內拿下怡亞通、英唐智控、夢網集團控股權，並成為英飛拓和科陸電子的重要股東。

據此前陸媒報導，截至9月12日，中國滬深兩市已有73個上市公司發佈控制權轉讓公告，其中29個被國有資產收購控股。另外，有更多私企陷入經驗危機，或遭當局打壓。貿易戰以來，很多私企接連破產，其中不乏民企巨頭。

截至10月10日，A股上市公司今年有360多位董事長、8000多名高管接連離職、跑路或遭警方調查。除了收購民企之外，中共還強迫上市公司設立黨委，推行中共領導下的「民主管理模式」，被指搶奪私企控制權。

美國高地智庫（High Point Institute）研究員秦偉平對自由亞洲解讀，即使沒有中美貿易戰，中國經濟也會出大問題，所以中共很早就做了「最壞的打算」，就是所謂的「計劃經濟2.0時代」，亦即重走計劃經濟道路，然後閉關鎖國，這樣可以挽救中共政治危機，保證中共在惡劣的經濟社會形勢下仍可繼續執政。